融化的韭菜更甜，味道更丰富，而大葱提供了一个不错的嘎吱声和尖锐的味道装饰菜。 Ramps是春季最时髦的产品，妮莎·吉塔尔(Nisha Chittal)解释道 
 它是用早期收获的蔬菜——韭菜、豌豆、新土豆、菠菜和香草——做的，调味简单，所以它们细腻的味道很明显。 证明春天也是喝汤的季节:这个明亮的碗里装满了豌豆、韭菜、菠菜和香草。Ellie Krieger, 2021年4月8日 
 加入韭菜烹饪，偶尔搅拌，直到软化，但不是棕色，4到5分钟。 证明春天也是喝汤的季节:这个明亮的碗里装满了豌豆、韭菜、菠菜和香草。Ellie Krieger, 2021年4月8日 
 顾名思义，这道菜几乎可以搭配你手边的任何蔬菜，如芦笋、豌豆、土豆、韭菜、西兰花，应有尽有。 奶油煎鸡配饼干在不失去味道的情况下得到了健康的升级|Ellie Krieger | 2021年4月1日|华盛顿邮报 
 最后的成品是一份古铜色的鸡肉，加上一堆软而不糊状的豌豆和韭菜，这些豌豆和韭菜浸在熬制的鸡油里。 六种食谱让我们度过了又一个星期|食客员工|021年3月19日|食客 
 朗装出一副若无其事的样子，但这是一根韭菜，不可否认。 罗伯特·路易斯·史蒂文森的作品-斯旺斯顿版第4卷(25页)|罗伯特·路易斯·史蒂文森 
 我知道那位和蔼可亲的克罗伊登夫人，她有一个恭顺的丈夫，就像一个水手一样。 《云中之恋》阿罗·贝茨 
 天快黑的时候，我们上了路，到了斯普林斯的韭菜村，在那里我们找到了一些草，就扎营了。 1850- 1851年由穿越平原的陆路路线到加利福尼亚的旅行日记|E。 (伊莱泽·斯蒂尔曼)英格尔斯 
 我的头虽白如韭菜，我的心岂不如青叶? 美人鱼系列。 编辑:H.埃利斯。 老戏剧家们最好的戏剧。 托马斯·德克尔。 经过编辑，欧内斯特·里斯(Ernest Rhys)的介绍和注释。 |托马斯·德克尔 
 据说，韭菜的沃德尔先生现在正在寻找纯色的染料，以及用来固定颜色的媒染剂。 刺绣艺术|玛丽安·阿尔福德